\section{Roboterarm}
\easy{46 Z.}{\keyboard \methoden \klassen \vektoren}

\begin{wrapfigure}{r}{.45\textwidth}

	\centering
	\vspace{-10pt}

	\resizebutton{.7}
	\imageplay{\img/robotarm.pdf}{\linewidth}{1}
	\resizebutton{1}

	\vspace{-30pt}
\end{wrapfigure}

Schreiben Sie ein Processing-Programm, welches einen Roboterarm mit einigen Gelenken simuliert.

Der/die Benutzer:in soll den Arm bewegen können, indem er/sie mit den Zahlentasten ein Gelenk auswählt, und dann mit den Pfeiltasten das entsprechende Gelenk in eine Richtung bewegt.

\vspace{1em}

\clue{Verwenden Sie eine Klasse \code{class Segment}, um die einzelnen Segmente sinnvoll zu speichern. \\
	Können Sie eine Methode \code{void show()} formulieren, die keine Position entgegennimmt, sondern von einem bereits rotierten Zeichenbereich Gebrauch macht, und diesen nur weiter rotiert und verschiebt?}
\clue{Der \code{int}-Wert des Charakters \code{1} ist \code{49}, von \code{2} \code{50}, usw.}

Falls Sie eine Herausforderung suchen, können Sie auch versuchen, dem Roboterarm die Fähigkeit zu geben, eine Box aufzuheben.
